\CWHeader{Лабораторная работа \textnumero 6}

\CWProblem{ Калькулятор

\vspace{\baselineskip}

{\bfseries Вариант \textnumero 4}

Необходимо разработать программную библиотеку на языке С или С++, реализующую простейшие арифметические действия и проверку условий над целыми неотрицательными числами. На основании этой библиотеки нужно составить программу, выполняющую вычисления над парами десятичных чисел и выводящую результат на стандартный файл вывода.

Список арифметических операций:

Сложение (+).

Вычитание (-).

Умножение ($\times$).

Возведение в степень ($\wedge$).

Деление (/).

В случае возникновения переполнения в результате вычислений, попытки вычесть из меньшего числа большее, деления на ноль или возведении нуля в нулевую степень, программа должна вывести на экран строку Error.

Список условий:

Больше (>).

Меньше (<).

Равно (=).

В случае выполнения условия программа должна вывести на экран строку true, в противном случае — false.

Количество десятичных разрядов целых чисел не превышает 100000. Основание выбранной системы счисления для внутреннего представления «длинных» чисел должно быть не меньше 10000.

\vspace{\baselineskip}

{\bfseries Формат входных данных} 

Входной файл состоит из последовательности заданий, каждое задание состоит из трех строк:

Первый операнд операции.

Второй операнд операции.

Символ арифметической операции или проверки условия (+, -, $\times, \wedge$, /, >, <, =).

Числа, поступающие на вход программе, могут иметь «ведущие» нули.

\vspace{\baselineskip}

{\bfseries Формат результата} 

Для каждого задания из выходного файла нужно распечатать результат на отдельной строке в выходном файле:

Числовой результат для арифметических операций.

Строку Error в случае возникновения ошибки при выполнении арифметической операции.

Строку true или false при выполнении проверки условия.

В выходных данных вывод чисел должен быть нормализован, то есть не содержать в себе «ведущих» нулей.

}

\pagebreak